俄羅斯通過主權網路法 將會測試脫離全球網路 強調不會影響國民

現在閱讀
俄羅斯下周測試「主權網路法」 脫離全球網路
俄羅斯下周測試「主權網路法」 脫離全球網路
環球政治 17:19 2019/12/20
俄羅斯早前通過「主權網路」法案，為了保護國家即使受到外國勢力干預，也能維持網路能力。俄羅斯通信部表示， 俄羅斯將在周一（23日）與全球互聯網斷開連接，測試國內互聯網的可靠性。測試將在當日分階段進行，不會影響到普通網民。

路透社引述俄羅斯通信部發言人諾維科夫（Yevgeny Novikov）表示，周一測試的本質只是探索性，旨在研究外部網絡，對俄羅斯互聯網和通信基礎設施的潛在影響。

俄羅斯總統普京（Vladimir Putin）當地周四（19日）在年度新聞發布會上，認為「自由網路」和「主權網路」不相互矛盾。他稱：「該法律僅針對一件事，便是防止與全球網絡斷開連接時，帶來負面影響。我們不打算關閉互聯網，也不打算這樣做。」

【北約腦死亡】法國馬克龍：中國俄羅斯非敵人 自己不會道歉

俄羅斯在11月頒布了備受爭議的「主權網路」（Sovereign Internet）法案，旨在加強國家對網絡控制，且將涉及境內的網路審查。根據法律規定，所有通信運營商、通訊員、電郵供應商、國有機構和保安部門都必須參加測試。

俄羅斯目前正在建構替代性的網路域名系統（Domain Name System），讓俄羅斯網路與全球網際網路斷聯後，能獨立運作，預計系統將在2021年完成。

仲走得前過大陸向北韓靠攏

Push

馬克龍 Fuck you

中國一早有

內聯網

咁樣咪即係內聯網，中國已經有好耐，連俄佬都走去學支國...

係仲勁過大陸
大陸防火長城都未話去到脫離全球網絡
如果係佢字面意思咁係北韓級數

咁佢d網絡經濟咪停晒

又走回鐡幕

俄佬真係想爆多次咁

小支支又係時候學野

21世紀邪惡軸心國

俄羅斯 中國 北韓

最近有證據顯示印度想加入

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員